## JPA, ORM Hibernate

**JPA (Java Persistence API)** - это спецификация, описывающая систему управления сохранением 
java объектов в таблицы реляционных баз данных. Сама Java не содержит какие либо реализации JPA, однако 
и без этого существует много реализаций (открытых и не очень)

**ORM Hibernate (Object Relation Mapping)** - ORM фреймворк. Это конкретная реализация Java Persistence API.

**ORM (Object Relation Mapping)** - в переводе на славянский - *объектно-реляционное отображение*. Концепция,
которая описывает механики отображения объектно-ориентированных связей в реляционные и обратно.

Java (Hibernate) | База данных
Класс            | Таблица
Объект           | Строка
Поле             | Колонка

